【四大花旦歸位】張可頤郭可盈曾不和 黎姿做上市CEO吹雞鬥靚鬥凍齡

黎姿在07年棄影從商，接手弟弟黎嬰創立的醫學美容公司，星期一更由創業板轉主板掛牌，成為最靚上市公司CEO，昨晚更為公司舉行晚宴慶祝，當中她更請了好姊妹張可頤、郭可盈及蔡少芬出席，黎姿的友人更為四人合照，拍下這張「四大花旦」相。
從90年代開始，她們已經是TVB的當紅花旦，相隔多年聚首一堂，四人依然keep得好好，論年紀，49歲的郭可盈最大，之後是48歲的張可頤、47歲的黎姿，而蔡少芬就最細的45歲，不過四人都凍齡一流，保養得宜的美魔女，當中除了張可頤，其他三個已做了人妻及媽媽，黎姿更生了三個女兒。
回帶當年，四大花旦在TVB都有不少代表作，當中黎姿、蔡少芬及張可頤都拎過視后，只有郭可盈獲提名12次，但與獎項擦身而過，但她的《刑事偵緝檔案》系列的「啫時」Jessie一角，深入民心。此外，郭可盈於張可頤當年曾傳不和，於03年，張可頤以《九五至尊》呂四娘一角，踢走郭可盈奪得「我最喜愛的女主角」大獎，感言時指「恨」了拎獎多年，辣㷫不少花旦，之後可盈更明寸她攞獎經驗少兼冇品，加上二人同期出道，齊被力捧，早已視對方為競爭對手， 「唔妥」十年，今次二人由黎姿促成同枱食飯，應該將陳年不和之事忘記得一乾二淨。

等多幾年可以玩加埋大過100歲

四娘

你 對 ada 唔 好 咩 ？

張可頤勁好戲
可惜女人有啲年紀就會少戲拍

好掛住呢四個花旦時代嘅TVB劇
十兄弟
陀槍師姐3
金枝慾孽
茶是故鄉濃

係以前 費事嘈

蔡少芬雖然黃黃地，但佢keep得最好，黎姿好硬膠，車匙削骨還父，可頤好腫。

啱啱睇完難兄難弟 張可頤真係好正好 cute

郭可盈,黎姿就肯定係整過容打過針
張可頤病完一輪出番嚟之後,就成個面形都唔同哂
蔡少芬就冇整過冇病過,一路都咁靚,不過就可能捱殘左,冇以前個樣咁精神

睇返唐嬸要自動彈開
理應自滅於人前

張可頤最靚

用以上四大花旦初出道頭幾年既演技嚟比，唐姨而家既演技真係連一半都冇。佢視后呢個名簡直係侮辱哂1990s-2000s年代既當家花旦

啊馬夫人黎姿呢排個樣好驚嚇

佢把聲唔錯，唱歌仲好好聽

張可頤真係好靚

蔡少芬差把聲同牙唔得

過多兩年可以左右兩個了
已經唔可以用100歲做條件

作為九十後前個批，真係好懷念個陣d戲同呢班女人
不過講真電視黎講，黎姿其實得一套金枝代表作...我覺得如果宣萱同陳慧珊坐埋落去，無左黎姿，張相仲經典

其實當年既四大係無黎姿份

後生時贏哂

黎姿，張可頤，蔡少芬三個都好靚。郭可盈唔係唔靚，不過低一個level。

郭可盈低一個level！？人地近年少拍劇姐，以前正到癲。。。講代表作，多過黎姿添喎

我講得唔清楚。我純粹用後生果陣比較，黎姿，張可頤及蔡少芬真係好撚靚。主觀覺得

原來郭可盈最老
感覺上 蔡少芬，黎姿 耐d
可能早出道

陳慧珊呢10年個樣變撚左做惡婦咁款

仲記得細細個睇CCTVB台慶, 曾志偉串佢地拍劇不和
「你張可疑定我張可疑呀」

無生過就係唔同d

韓星咁

空氣瀏海
潮流既尖端

張可頤

可惜已經支那化

姣余一出呢四條阿嬸就即刻收皮啦

睇完幅圖想講屌你老母
佢哋而家呢個樣仲靚過好多而家所謂明星

張可頤 同 美斯個套劇叫咩名

唔怪得大劉咁錫佢

十萬噸情緣！！99地但係好好睇！！！

十萬噸情緣?

郭可盈> others

除左樣，佢哋仲係有種一線女星feel，做女主角既氣勢係度！
大台而家果d咩黃翠如、蔡思貝、唐詩詠、胡定欣......，呢堆做極女主角都係冇樣冇氣勢

哈..又係你

佢真係好靚

朱茵完勝上面四個

包包面版郭可盈真係好正

張可頤真係最有個人特色

空氣流海

對Ada仲好！

痴撚線，全部4字頭都仲係好靚好有氣質

反觀而家啲好多花旦真係冇得比

郭可盈 我女神 舊時日日對住佢打J

張可頤做既呂后完勝咁多個大陸版本

蔡少芬成個支那女人咁
黎姿整到勁膠
郭可盈有種講唔出既怪怪地
結論：張可頤最正

蔡少芬日日畀大隻張晉屌
採陽補陰

短髮都正到癲

事業上郭同黎都差一線
樣貌黎就最高，之後菜同張，郭都係最低

其實幾時開始黎姿變到有演技
睇呢到d留言我以為黎姿係好好戲咁

刑偵第一輯

明明黎姿攞視后嗰陣係比人喪插話佢戲屎以約換獎

4個都好正

佢四個全盛時期真係好難揀
4個都各有各靚
正到仆街

有幸生於佢地四大花旦既年代
宜家電視果班真係無一個有星味

成個富江真人咁

明明以前五大花旦係 宣萱 郭可盈 蔡少芬 張可頤 陳慧珊

少芬

記憶中明明蔡少芬係後一期先一線
前面郭可盈關泳荷宣萱張可頤仲有陳妙英

仲有周海媚,都唔差

第三輯已經變樣

細細粒容易食

無頭東宮

但係蔡少芬97定唔知98/99已經攞視后，早過另外兩個攞

即刻自動起左歌
純酒一杯,緣是你與我的約定

唔知點解第一眼諗起富江
好正

因為而家大台花旦更不堪，樣又冇演技又冇，所以黎姿而家可以上神台啦

最多代表作一定係張可頤
ada第2
郭最多得車時
黎姿根本唔入流

妹雅 四娘 寶珠

到時咪又係鮑姐

而家連當呀佘，林峰，楊怡，徐子珊，吳卓羲個堆一影合照，我地都可以慨嘆那些年，好懷念佢哋嘅時候...就知道而家tvb嗰啲星幾冇星味

最ON9係嗰年佢嘅對手有鄧萃雯
畀人話耍手段都好合理

其實當年仲有好多高質花旦：關詠荷，陳松伶，陳慧珊，周海媚，郭藹明......

郭可盈仲有青出於籃，酒店風雲，智勇新警界嘅施公奇案都ok!

張可頤就唔使講啦，難兄難弟，美味天王，茶匙故鄉濃，婚前昏後，九五至尊，10萬噸情緣，金枝慾葉，法證先鋒...屌那聲，多到記唔起

蔡少芬就壹號皇庭，天地豪情，妙手仁心，創世記，洛神，棟篤神探

黎姿真係頂盡三，四套我記得...金枝，黑夜彩虹，火舞黃沙同珠光寶氣

唔記得講，張可頤係even去到王維基個到拍來生不做香港人都屈機

問下美人唐姨今年幾碎

黎好似拍電影多
細個睇過佢有套透lin好撚正

仲有關詠荷，後期小小就阿佘

好懷念果時tvb(非cctvb)既年代

其實阿蛇唔係同囧囧個啲一個年代架咩
應該唔係90年代？

係囉 之後係 阿佘 囧囧 楊怡 仲有邊個？ 再之後係鍾嘉欣、徐子珊、陳法拉&who? 已經失晒憶 個個都走晒

90年代應該關先係一姐

阿佘同期，其實郭羨妮都唔差

再之後已經係胡定欣，黃翠如，唐姨個炸

雖然好似冇乜人講，但個人覺得以前有蒙嘉慧嘅戲，都會好睇

啲劇好睇但演技一般，成日瞪大雙眼，但佢真係好靚，睇妙手仁心2掛住望佢個樣都唔記得劇情

衛斯理個白素

關詠荷同張可頤都好撚正 細個果時既女神

係嘞
感覺上90年代關詠荷係一姐 郭可盈 蔡少芬 張可頤 宣萱 陳慧珊龍爭虎鬥
中後期再有黎姿
仲有97選完港姐既呀佘
簡直黃金時代
之後捧向海嵐 郭羨妮 同胡杏兒
90年代個啲開始逐漸退下火線
淨番多產既呀佘一支獨秀做一姐
其後就到胡杏兒 楊怡 鍾嘉欣 徐子珊 陳法拉 五大
再逐個走 田蕊妮攝位做左一姐
黎到而加就胡定欣 唐姨 黃智雯 Ali 蔡思貝 同黃翠如

會掛念就承認太掛念

＂胡定欣 唐姨 黃智雯 Ali 蔡思貝 同黃翠如＂呢堆所謂當家花旦如果喺九十年代出道 分分鐘連大茄都未有資格做

宣萱就可以 陳慧珊就不了
你睇返佢做衝上雲霄 啲戲渣到死左老公都喊唔出

阿佘97年選港姐98年出第一套劇，2001年開始有份爭視后，04年同黎姿張可頤爭到日日上c1，其實阿佘係橫跨左兩個世代

完全唔明點解陳慧珊做到女主角
又唔靚d戲又唔係話好

阿belle好撚正喎
仲有先生貴性，妙手仁心，美味情緣，烈火雄心，隔世追兇個幾套

阿佘出道到而家都多產，真係無乜抖過咁濟

呢張真係痴撚線

果陣整容未係主流。。。我相信佢果陣個樣唔執得幾多。。。。
已經係靚女樣黎

仲要馬面完全唔靚 衝上雲霄我寧願睇蘇玉華

係機場見過郭可盈林文龍帶住個女趕飛機
冇化妝但皮膚勁好 又白又滑

張可頤真係好正
佢個種強勢女人的味道
好想比佢S

拍番套 女主角們

西洋味

十萬噸情緣

4個入面細個最鐘意睇張可頤做戲 同埋佢最靚

咁鄧萃雯大約係幾時
細個睇金姿玉孽好鍾意佢，第一次知奸角原來都可以鍾意

以前睇相覺得郭可盈後生好包面
後面睇刑偵重播先知超靚女 第二輯個長髮look 放到而家都贏哂所有無線女星

鄧萃雯就八十年代中已經係到，佢就不嬲實力派，一直有拍戲，所以就橫跨幾個時期

唔怪得幾百萬

會掛念，就承認太掛念！

張可頤似Michael Jackson

以前啲港姐幾咁高質 郭可盈同張可頣一拍埋去近幾年嘅港姐冠軍到已經超曬班

近排睇番金枝慾孽 黎姿係做得幾好嫁噃

我都睇緊 雖然黎姿成日尻叫 不過都叫做得幾好

除左張可頤，另外三個女人都係生女

難兄難弟
創世紀
刑事
珠光寶氣

當時d 戲好睇好多

無線冇人又要捧人
將就下 反正又唔係我睇

仲有郭藹明 佢都好多代表作
大時代 宋世傑

如果我係大劉好難對ada唔好

咪住 你呢套係佘詩曼架

當年金枝明明輸可頤阿佘雯女一條街
點知視后俾佢

咪咁激動 我都覺得差少少 未至於一個level

成班做配角就差唔多
主角

大劉會唔會一晚玩哂
係就幾生收到

玉瑩淨係大叫 嗰年真係冇理由唔係雯女 造馬俾阿佘仲合理

原來我冇追電視十幾年

佢d 戲唔好點會做創世紀？

唐姨真係睇到厭

我都想對ada好

仲有笑看風雲、天地豪情丶天降奇緣

Ada 拍甄環傳果時仲係好正

有d iu feel

海味直頭正小芙蓉

難怪雯女咁嬲，話哂個陣 tvb d獎仲有d份量...記得嗰陣睇直播，宣布女主角嗰陣緊張到癲，點知...o哂嘴好似個年張可頤連五強都入唔到

考古頻道

個陣郭可盈做社工俾人強姦個幕睇到我碌鳩扯行哂。個陣小四

海味衰在d牙唔靚，影響哂個靚樣

係咪俗世情真？

係呀 但張可頤冇去 咁以前tvb冇去冇獎咁都可以接受 但係gigi 贏到雯女係冇可能

雖然我成日覺得雯女永遠都係呢類角色 但金枝真係巔峰

調轉晒黎講 IU擺明抄佢地個年代啦
仲有，Ada靚咁多

其實我都覺得郭可盈唔靚
佢個樣好西

黎姿金枝先彈起
90年代紅條毛
記得既咪細細粒

應該冇黎姿, 加陳妙瑛 / 關詠荷落去

點解張可頤冇人埋單, 又靚又有波, 但聽聞性格好西
好鍾意佢做戲

郭藹明呢?

右二 = 鄺潔楹

佢產量唔多 一定唔係四大之一
我覺得加宣萱都得
陳妙瑛同關詠荷屬於再高level

2000年代初仲有葉璇都好受捧

好撚好睇 靚人靚景
會掛念

諗起黎姿搶撚左雯女個獎仲覺得有d氣頂 當年雖然仲細 但我仲記得大結局如妃留係宮中望住遠方果幕 到而家都仲震撼緊 一個奸角做到大家都中意係幾咁難得

師兄，你拎鄺潔楹去同黎姿比，差好遠喎

細細...細...細粒呀講緊

當年tvb自己承認嘅四大係郭可盈 蔡少芬 宣萱同陳慧珊
完全唔知點解黎姿 張可頤無啦啦俾人叫四大
如果講六大花旦就會有張可頤
完全唔知黎姿乜事 同上面班女人比 根本低一班
之後一姐就關詠荷坐到穩 97個年套苗翠花極少數女人做主題嘅劇 仲係特登俾佢 之後就六大自己係度鬥

郭好多有佢既戲印象都唔深
同埋塊面越來越尖 又瘦又乾

黎姿係冇戲拍先返cctvb 拍左好多爛片 代表作真係唔多

4個一齊上加埋200歲都正

廖碧兒呢？

細細粒好正
張都好靚
其他麻麻

講真 圈圈先慘
Tvb唔知幾多次借佢捧人
囧囧 唐姨啲戲被佢屈曬機
但係仲要硬塞個視后比佢地

九十年代拍電影
依家講緊電視花旦

包要一億

黎姿得個樣 00頭宣萱係四大先岩數

胡杏兒啲戲好唐姨一萬倍 (最近睇翻野蠻奶奶 囧囧做啲潑婦角色原來都幾可愛)

張可頤後生嗰陣靚到癲
茶是故鄉濃嗰期係全盛時期
曝露年紀

以前無話邊個絕對一姐 實在太多勁人 叫得一線top既點都會有幾個當紅花旦 呢度黎姿未去到最top個堆sorry

黎姿仲見到少少對愛美神飛彈唔知the左未

好開心係呢個post見到仲有咁多人心水清！
利申先，覺得黎姿靚，亦都鍾意佢...但佢息影之後，d報導成日吹奏到佢好好戲又四大花旦咁，搞到曼德拉效應，連我自己都差d以為自己記錯明明佢電視代表作得一，兩套...電影就只有細細粒

大佬呀，我驚過多十年，香香呀，朱晨麗呀，陳凱琳個d一同楊怡阿佘影幅相，d報導又會話咩五大花旦歸位，好想睇佢地出返黎做戲

唐姨我淨係記得做親都係妹仔 女二
無大將之風

雯女好正
人生中第一個鍾意嘅演員

刑偵
洛神
金枝慾孽
九五之尊

真係好屈機
依家乜野ali黃翠如唐詩詠真係收皮啦

黎姿金枝比姣佘雯女撳住嚟打喎
我覺得佢倚天演趙敏反而幾好
Carry到男裝

無人覺得菜keep得最差咩?
佢一過左青春少艾就無哂靈氣咁
但同時把聲同啲動靜又毫無成熟韻味

當年緊係禁住黎打啦
但對比依家果班 真係屌打

最掛住係關詠荷，同bobby做拍檔果堆作品正撚到
往事只能回味

好恐怖 成個夏蕙bb 咁

對ada 仲好！

細時成日j郭可盈

自從六叔唔係度之後既制作質量直接插水

見到張可頤就諗起首歌
佢真係好靚 拍戲又正
仲有套做救護員 係咪烈火？

吳美幸遠勝陳慧珊10條街

我工人都話唯一鍾意嘅明星係郭可盈兩夫婦淨係認得佢兩個

係喎，竟然咁多頁討論都無人提過吳幸美

聽到佢把聲都覺得煩

自膠係吳美珩

萬凰之王真係屌打胡杏兒

胡杏兒呢套真係唔應該佢攞，唔算好搶個表現，佢怒火街頭出色d

對眼好靚，識放電

最鍾意張可頤
除咗十萬噸情願緣，細個仲好鍾意佢套沖上人間，有冇人記得呢套

靚過哂而家當家花旦

放心 零零後先做得出li d

我全都要

張可頤最有氣質

張可頤最正 童年女神
其實九十年代到千禧頭d花旦真係無得輸
個個都有星味 就算無睇開套劇見到佢地出場都會停低睇多陣
黎姿同其他三個仲有距離 除左金枝真係up唔出其他

係唔係得張無整

睇返楚漢驕雄好正

老公做武打
日日屌到佢滋補

以前張可頤真係仙氣
依家老左塊面勁漲

睇九五之尊會愛上張可頤
四娘
希望多d人揾佢做

仆街689唔比牌有心做的wiki

郭可盈本身咁靚，唔明點解要整容

係咪話因為有小朋友模仿跳樓情節而被腰斬嗰套

可能嫌自己包包面掛

好似張keep得最好

最愛阿佘 除左佢
最中意就係關詠荷同陳妙瑛

細個好中意呢對拍檔

準時睇電視

以前啲劇，劇本同選角都好有誠意
每個花旦各有特色，邊個岩套劇就揀邊個
九十尾二千頭果期啲劇多到，依家睇返都好睇

依家啲劇本就無論咩角色都係亂揀人
三集過後就同劇既主題無關

好鍾意張可頤做既戲

On99既程寶珠到好毒辣既呂后都做得好好

當年過左跟王維基拍來生不做香港人都好到

而家講劇本對TVB黎講已經太高層次 講人啦 唐姨 達哥 巫婆 脆魚 件件戲屎之餘行出黎都冇台型冇氣場 以前堆花旦就算唔靚如陳慧珊都獨樹一格有氣質 而家堆嘍囉

全都要

其實以前tvb已經有呢個感覺
但一年總有幾部佳作

但而家一年搵一套都難
就算係咩大帥哥真係睇唔到落去
張衛健再勁都冇咩人同佢做到對手戲

對上一套公認佳作 已經係前年降魔的

到時棋靈王會大鳩你玩加埋百二歲

滕麗明其實都算捧過但未去到一線top

妙手仁心Annie 集集睇佢食唔同男主角'

係

唔係再高level 係唔同年代

張可頤真係又靚又有氣質

成個女團韓妹咁

佢個樣依家真係勁c9

阿蛇細過佢地幾年

其實都唔係無演技
點都好過晒依家果堆所謂女主角

佢個種氣質 強勢女人味 其他三個係無

記得妙手2佢瀨尿

lm

奸果part做得好
扮好人果part係戚其義叫佢做誇啲

如妃真係代表作

其實睇到最尾你唔覺得佢係奸角
佢有人性既一面 有母愛既一面
臨尾唸果幾句詩 珍重
依家大台唔會拍得返

黎姿睇唔到眼白

果年都奇怪做咩唔係怒火攞
萬凰肥杏做得好撚差

張可頤真係又靚又好

巴打好記性wo
我都記得好似上過報
個細路睇完信到十足
仲留低遺書話咩懷念兒時鄉間生活

佢前幾年有病同抑鬱，所以漲左

岩岩搵到張佢地後生果陣既合照，相入面個個都好靚女，絕對襯得起當家花旦呢個名

4個一齊上我都得

起碼各有d 代表作，獨當一面

黎姿係4大花旦？？？

好似唔同grade

黎姿最代表作係古域仔入面o既細線粒。。。

關詠荷好靚

80年代尾90頭個個女仔都係咁上下。
一唔係就周慧敏頭。。
男o既一係就著褲城o既殺手銀狐頭，一係劉華o既成市獵人頭，我就選左劉華個頭。。。

係當年我條女有錢撚走去成千蚊set個 類似鄭瘦痕 o既大圈圈曲髮頭叫做行前少少。。

唔好問我好唔好睇
而家睇返自己都想噴飯

你講個堆都上過大銀幕，拍過下戲，有些做埋影后， 經歷同功力都唔一樣。
係tbb圍爐比盡你都只係中學雞畢業。

無宣萱同關詠荷
張可頤 Ada 都好好睇
其他兩個唔太鐘意
不過佘詩曼最靚
十幾年前見過佢後生真人靚到

而家果堆真係算吧啦

佢生完之後咩氣質都冇唒

張可頤最正

無得比喎ching

老 皮膚會the
點都微整下既

佢仲敢出聲？
一開post 就鮑姐1001啦

咁就比張家輝食左

咩港姐，邊係選美比賽黎架呢幾年

佢整容唔係今日既事，係九十年代已經開始整

而家有女主角feel嘅tvb女星 我覺得得番番田蕊妮
暫時諗唔起仲有冇其他人

成班又靚又型又好戲
戲路又廣

虞姬

個陣嘅香港真係好正
芬芬keep得好好
反觀而家係做乜鳩
男女演員 男女歌手都

又靚又好戲

果陣d演員又演得又唱得，而家果d

唔係病過既話，我相信佢可以keep得更好

簽晒尼4條閪女人返黎

但係田蕊妮同上面果堆比仲係差咁d

果陣仲有陳松伶

好記得小二睇港姐競選已經覺得張可頤好靚

覺得林明禎同佢幾似樣

係
明明樣同後生時無乜分別
但完全睇唔出後生時原來咁索

因為佢果個年代太多靚女，所以唔覺得佢有咩咁特別

偉哥

義不容情果陣正d
後期唔知做咩成日睜大隻眼嚟做戲